【賀佢老母】美國空軍成功試射「民兵III型」洲際彈道導彈

The US Air Force tested an unarmed Minuteman III intercontinental ballistic missile (ICBM) early on Wednesday with a launch from Vandenberg Air Force Base in California.

The Minuteman III is the only nuclear-capable ground-based ICBM that remains in service in the US.

“An unarmed Minuteman III intercontinental ballistic missile launches during an operational test at 1:13 a.m. Pacific Time Oct. 2, 2019, at Vandenberg Air Force Base, Calif,” Air Force Global Strike Command said in a statement.

The missile lifted off at 1:13 a.m. from the base northwest of Los Angeles and sent a test re-entry vehicle on a 4,200-mile flight over the Pacific Ocean to the Kwajalein Atoll in the Marshall Islands.

Airmen from the 341st Missile Wing at Malmstrom AFB were selected for the task force to support the test launch.

“The flight test program demonstrates one part of the operational capability of the ICBM weapon system," said Col. Omar Colbert, 576th Flight Test Squadron commander. “The Minuteman III is nearly 50 years old, and continued test launches are essential in ensuring its reliability until the mid-2030s when the Ground Based Strategic Deterrent is fully in place. Most importantly, this visible message of national security serves to assure our partners and dissuade potential aggressors.”

支那：我玩左廿幾年，冇理由會輸架

幾時同SpaceX 合作

SpaceX 整發射載具
國家實驗室整warhead
不停回收不停係咁射

呢啲先叫炮呀
拎出嚟轉個圈嗰啲叫擺設
金仔都識射下落海啦

洲際彈道導彈 個名咁寫係咪即係射到好遠距離？ 係咪國家與國家之間做比較？

其實要射到去人地國家好易，要射得準先難。支那果D我信佢射到去美國，但射十枝都唔會中佢想射嘅目標

呢招唔係太work
SpaceX既火箭發射前需要冗長既加注燃料、檢查系統、倒數程序
如果用黎發射核彈頭，未發射就已經有機會被敵方導彈摧毀
彈道導彈最重要既唔係可重覆使用性/成本，而係機動性同發射準備時間
所以美國既民兵III型、已退役既和平衛士MX、曾經研製既侏儒導彈、
現正研製既下一代GBSD、潛射既三叉戟II D5都係固體燃料
固體燃料有極短既發射準備時間、高可靠性既優點
缺點係比沖低，投擲質量唔及液體燃料導彈
但美國係可以大量生產固體導彈彌補呢個缺陷
美國既固體燃料導彈係全世界最先進，90年代研製既侏儒，體積只有其他國家中程導彈既大細
但可以達到洲際導彈既射程，而且機動性同生存能力極強，極難被敵國摧毀